[Telegram] 公海都要慎言

應該都唔止我一個講過
tg雖然係個相對安全既通訊軟件
但係公海gp都要慎言
因為只要班狗入哂所有5/6/9字頭電話no.落contact
就算你hide左唔比人睇電話no.
佢地都會知你係邊個
重申:
用太空卡
用太空卡
用太空卡

保護好自己

pish

set nobody人地tg專登update俾你保護自己

洋紫荊係花 花都唔俾做icon？
惡過狗

有無delete sync contact

set完都睇到
本身有入電話落contact都睇到
試左啦

轉用signal

推

以下是Telegram網民用家歸納的保護私隱措拖，建議大家完全跟足來設定Telegram，以策安全：

1. 不要使用自己真名

2. 不要使用自己真人照片作icon

3. 可以設定Telegram ID，提供ID給他人。對方不需要電話號碼也可聯絡你。隨時可以更改ID，定期轉換亦可

4. 一定要啟用雙重認證（two-step verification）

5. 不要在大型Group或公海Group提供個人資料

6. PM可以用Security chat秒數功能，例如設定閱讀短訊後5秒立刻自動刪除內容

7. 沒有把你的電話號碼加入Contact list的人士，不會知道你的電話號碼，除非你主動分享。但別人有加入你電話號碼的話，便會連結到你的帳戶。最近Telegram更新，Default默認設定成公開電話號碼。用家可以前往Privacy and Security的Phone Number選項處校成Nobody can see

8. 安裝Telegram的一刻，有加入你電話號碼的人會有Notification

9. 有事可以隨時刪除帳戶。日後可以再開新帳戶

10. 絕不可以在公開Group曝露個人資料同身份

11. 可於Privacy and Security調校有你的電話號碼的人才可把你加入Groups & Channels，防止無故被陌生人拉入不明的群組